現階段買白居2，根本就推人落火坑

林鄭將公私營房屋比例調整到7:3
黎緊幾年幾興建大量新居屋
位置又靚 又新
市面上d 2手居屋大多都好隔涉
方便果d 都近12000-13000一尺

我不如年年抽下新居屋好過全新 啟德南昌都係8000 一尺 ，2手只買到天水圍小西灣

另外近期好多居屋劈價 依家買真係接火棒

政府仲將居屋同市價脫勾 即係樓市越貴 居屋折扣越大 基本上封頂6-8000 一尺 所以之前先將今期居屋改到52折 第日樓價再上 只會有3折 4折
簡單講
根本政府就將房屋市場分層
私樓由佢gogogo
居屋3-400 萬 比一般打工仔住

居屋多年無起 中間斷層太耐 2015 年前 居屋都要2000 年前
到時要賣 人地都會揀2015 年後

第日層如果居屋4-50 年樓齡根本放唔出

仲有 現有2手居屋大多都20年 接近要做大維修 分分鐘又要幾十萬 裝修又要3-40 萬

當政府帶頭推出大量新市居居屋 3-400 萬
有咩理由要買2手 又舊又殘又偏又過萬一尺既白居2？

大家點睇？

最主要係白居二D 樓好撚柒 但新居屋白表好難抽

你覺得你未來幾年都唔過入息上限 可以等既

抽到就係

有人等唔到都要買

白居二補地價後仲貴過自由市場，
買白居二就不如買已補/私樓。

至於全新嘅當然好，
不過要等樓花。
綠表或白長機會就高d,
但白表無長者就要諗埋有幾大機會中，
即使中左又可以揀到d咩，
尤其依家居屋一房/開放式佔比都唔少。

放唔出？

公營房屋起黎比你炒？

新居屋供應咁少，真係同玩抽獎冇分別

我睇左成個月2手居屋
真係外型同公屋差唔多

最靚已經係愉翠

但都要11500一尺 18年樓
真係痴線 補返地價計要成18000一尺 仲貴過第一成
買2手居屋根本得8折到 用銀行估價去計
但新居屋就52折 2手居屋8折 真係好搵笨

d 2手居屋單位 我舉個實例
銀行估價930萬 綠表成交價 735萬

根本得8折

但如果你第日要補地價賣 你一樣要補返第一手買落既折扣
一係就賣返比綠表

但新居屋就講明同市價脫勾
2手居屋個價根本就唔應該貴過一手居屋

真係唔明點解會買白居二

好 我唔講放出去

大家居屋 人地一手供8k 你供15k

等到就一定等 等唔到就無計啦

根本公營房屋就唔應該比人囉黎炒

買個d 又係on9

負資產都係抵撚死唔抵可憐

新居屋都幾市正
都係2-3房多

綠表仲有絲希望

白表大抽獎咁 中唔到又一年
等等下人工都過哂啦

仆街黎

問題係依家咁貴 根本有新居屋底下 有排劈價
未買既真係唔洗急

2018年4431個單位
無房/一房/兩房及三房單位分別佔
14%/49%/32%及5%。

依個比例嘅二/三房其實唔算多。

而家講緊郁d都三十年

做人生最大既決定前都唔做下功課

條路自己簡 仆街唔好喊

我只能講一句抵撚死

2-30年 當你住十年 第日想轉手都難 預左住到老

咁易抽中咩？
講到好似任買咁

是次居屋申請的「綠表」及「白表」的單位分配比例為50：50，以今期推了共4,413個單位計算，即「綠表」及「白表」配額各約2,200個

今期居屋於2018年3至4月的申請期已共收到15.2萬份申請（最新數字），當中白表和綠表分別收表約13.3萬份及1.9萬份。是次房委會定於10月接受「第二輪」申請，加上新居屋降價出售。當局預料兩輪的申請數字將達20萬份

4400/20萬 = 2.2%

咁講 入面17萬會係白表

2200/170000 先岩

1.2% 到啦
長者隊+ 核心會清晒南昌同啟德
單人 同非核 得返東涌

不過黎緊應該會再加推居屋 等得既可以等下
樓市似見頂 更何況居屋政府封左頂

1.2% 難中過一抽入魂中六星限

綠表都仲可以一路住公屋一路等
白表呢？一年租廿幾萬，點等？

講到好似實抽到新咁

居屋派完彩又有新一輪盲搶樓架喇
等埋派彩先做決定都好正常

租緊樓俾得起首期又過倒壓測，近期仲有議價空間好去馬喇

講到好似實抽到咁
就算抽到可能又係啲一人單位 到時結婚又點算